BlueNinja機能仕様{#spec_blueninja}
==

## モジュール
TZ1001の仕様以外のBlueNinja固有の機能について記載します。

* 電源管理
* シリアルコンソール
* センサー
* LiPoバッテリー充電IC

### 電源管理
バッテリー駆動を想定しモジュールの電源をソフトウェアからコントロールする仕様になっています。

#### 電源レギュレータのイネーブル制御
低電圧検出時などのイベントにてソフトウェアからの電源OFFを実現するために電源レギュレータのイネーブル/ディスエーブルを制御できるようになっています。

電源レギュレータのイネーブルに電源スイッチとTZ1001のGPIO3が並列で接続されています。<br>
電源レギュレータをイネーブルにするにはGPIO3をHIにします。<br>
ソフトウェアが動作しておらず、GPIO3がLOの状態で電源ボタンを離すと電源ON状態を維持せずに電源OFFになります。

電源ONの状態を保持するために[Systemライブラリ](@ref lib_system)を使用してください。ライブラリの初期化処理にて電源レギュレータをイネーブルにします。

#### 電源スイッチの監視
電源スイッチの押下をGPIO1で読み取ることができます。

電源ボタン長押しで電源OFFにするといった用途に使用できます。

[Systemライブラリ](@ref lib_system)で電源ボタンの監視を行っており、約2秒間の電源長押しで電源OFFにします。

#### 低電圧検出
電源電圧低下時にGPIO4がLOになります。
主にバッテリー電圧の低下検出に使用します。

[Systemライブラリ](@ref lib_system)で電源電圧低下の監視を行っており、検出した場合には電源OFFにします。

### シリアルコンソール
[Consoleライブラリ](@ref lib_console)でシリアルコンソールを提供します。

TZ01_system_conf.hにてコンソールの使用の有無、ボーレートの変更、使用するUARTの選択ができます。

デフォルトではボーレートは9600bps、UART1を使用します。

### センサー
モジュール上には9軸モーション(加速度、角速度、地磁気)センサーが実装されています。
#### 9軸モーションセンサー
SPI3にIvensensのMPU-9250が接続されています。

[Motion Trackerライブラリ](@ref lib_motion_tracker)で測定値を取得できます。

#### 気圧センサー
I2C1にBOSHのBMP280が接続されています。

[Airpressureライブラリ](@ref lib_airpressure)で測定値を取得できます。

### LiPoバッテリー充電IC
I2C2にTiのBQ24250が接続されています。

デフォルト充電電流設定(ISET端子)は49mAに設定されています。<br>
設定変更により充電電圧、充電電流の変更が可能ですが、LiPoバッテリーの破損(燃焼/爆発)の危険性があるため[Battery Chargerライブラリ](@ref lib_battery_charger)
からはサーミスタの有効/無効の切り替えしかできないようになっています。

(設定を変更しISET端子を参照しない設定をした場合、充電電流は500mA～2Aの範囲でしか調整できません。容量の小さなバッテリーに大電流を流すこととなり危険です。)

## ブレイクアウトボード
ブレイクアウトボードにmbed相当のインターフェースを搭載しています。<br>
mbedインターフェースのドライバをインストールすることにより以下の機能が提供されます。

* ファイルのコピーによるプログラムの書き込み
* USB-シリアル変換
* CMSIS-DAPインターフェース

### ファイルのコピーによる書き込み
USB接続のディスクとして認識します。

コンパイル済みのbinファイルをディスクのルートディレクトリにコピーするとTZ1001のFlashに書き込みを行います。<br>
この機能での書き込み時にはブレイクアウトボードのインターフェース側で電源レギュレータのイネーブルをホールドしますので電源ボタンの押下は必要ありません。

※binファイルをコピーしても書き込みが行われない場合は、一旦USBケーブルを外し再度挿しなおしてください。

### USB-シリアル変換
USB-シリアル変換器として認識します。

インターフェースとBlueNinjaモジュールのUART1が接続されています。<br>
PCとモジュール間の通信に使用できます。

### CMSIS-DAPインターフェース
OpenOCDやKeil uVisionのデバッガなどから使用可能なCMSIS-DAPインターフェースとして認識します。

書き込み機能とは異なり電源レギュレータのイネーブルを操作しませんのでFlash書き込みやデバッグ開始時は電源ボタンの押下が必要です。
